美 參議員壓倒性通過 禁胡亂開徵關稅

美國公布對另外2000億美元中國貨物的關稅清單後，中國商務部副部長王受文表示，中國不會屈服於美國的勒索，將毫不猶豫地對特朗普政府最新宣布的完全沒有根據的關稅，加碼行為予以反擊，惟暫未有具體措施公布。

至於另邊廂的特朗普政府，卻指責中國違反WTO規則，並威脅要加大單邊行動力度來懲罰其所認為中國存在的貿易違規。然而，美國參議院嚴詞批評特朗普在貿易問題上的做法，但無法削減他徵收關稅的權力。參議院通過的一項非約束性動議，支持國會在基於國家安全理由徵收關稅的行動中扮演角色，此舉意味著向特朗普發出信號：不要隨意加征關稅。

由此可見，美國政府內部也不是一面倒的支持提高關稅，特朗普能否再推出更多關稅措施，可能要先過參議院的一關。另方面，美國在2017年吸引外國直接投資大降32%至2600億美元，最大的投資來源國是加拿大，其次是英國、日本和 法國。

垃圾

非約束性動議

同香港叫陳帆落台有咩分別

參議院通過的一項非約束性動議，支持國會在基於國家安全理由徵收關稅的行動中扮演角色，此舉意味著向特朗普發出信號：不要隨意加征關稅。

此post已完

五毛

今日TVB起勢J，成地都濕曬

參議院唔係支持制裁支那架咩
做乜咁飄忽

聲稱有話事權

已夠股市轉跌為升，港豬繼續落注

呢個 POST 樓主為開而開標題嘩眾取寵

個議案好似係針對盟國 , 而唔係中國